二月河北京病逝，終年73歲。金庸盛讚是「凌大俠」，自愧清史研究不及二月河。

《康熙大帝》、《雍正皇帝》、《乾隆皇帝》等帝王系列作者二月河，今日凌晨在北京病逝，終年73歲。

二月河是大陸作家凌解放的筆名，取意「奔騰不息的二月黃河」。他在生前接受北京電視台專訪時表示，希望死後能入黃河，「因為我就是黃河的兒子，對自己的母親有這樣的情懷。」其弟向內媒澎湃新聞網表示，哥哥半年前曾因腦中風，被送到北京解放軍總醫院（301醫院）治療。今日凌晨2時左右，二月河突發心臟衰竭，最終不敵病魔去世，終年73歲。二月河遺體正運回河南，其女兒稱，家人已開始着手籌辦後事。

二月河主要從事歷史小說的創作，著名代表作有《康熙大帝》。

公開資料顯示，二月河1945年生於山西省昔陽縣，是南陽作家群代表人物，曾任鄭州大學文學院院長。他是中國作家協會會員，享受政府特殊津貼，又曾任十二屆全國人大代表。
二月河主要從事歷史小說創作，著名代表作有《康熙大帝》、《雍正皇帝》、《乾隆皇帝》三部曲。

澎湃新聞網/中新網

帝王系列小說作家二月河今日凌晨在北京病逝，終年73歲。二月河以其「帝王系列」長篇歷史小說聞名，代表作《康熙大帝》、《雍正皇帝》及《乾隆皇帝》，深入民心。原來已故香港著名武俠小說家金庸，與二月河頗有淵源。2005年，金庸曾在深圳與二月河見面，表示非常喜歡二月河的作品，更自愧對清代歷史的研究，不及對方。

深圳市政府在2005年12月16日，曾推行全民讀書月活動，邀得金庸和二月河參加「在歷史的天空下－南北二俠金庸、二月河深圳對話」，成為文壇一時佳話。二月河稱，前100年沒有出現金庸，再過100年上帝也不可能再賜我們一個金庸。這是一種機遇，是天、人、地互相感應，才能出這樣的作品、這樣的人。

金庸聽得呵呵直樂。他說，看二月河小說，最吸引和受感動的是《雍正皇帝》，中國寫雍正的小說很多，但都是把他作為反派角色來寫，二月河首把雍正作正面人物來創作，令大家同情雍正的處境，而且是有史據的。金庸直言，非常喜歡二月河的作品，更說有人稱呼他為「金大俠」，他萬不敢當，指二月河才是「凌大俠」（二月河本名為凌解放）。

綜合報道

呢一兩年中港台真係死好多文人

2018年到底咩事，一個時代啲終結
佢本雍正真係好睇，冇怪力神功同羶色腥，單純權力鬥爭都寫到好緊湊

RIP

康雍乾的確好多嘢寫，佢又可以喺嗰個時期創造一個世界出嚟

改編作品比佢原著出名
康熙王朝 雍正王朝超高質

之前金庸個post先有人提到佢 估唔到佢都走埋

我有份講
啲連登仔問大陸有冇長篇小說家拍得住金庸咁有文學造詣
我仲話依家啲中小學生連二月河都唔識
依家真係大把人識 至奇，睇呢個post幾多人有反應就知

唔識唔奇
連登又唔係文學論壇
而且二月河又唔係出名到村上春樹嘅程度

雍正王朝超好睇
做雍正果條友係做三國諸葛亮果個

係,不過康熙果套都好睇,有陳道明做康熙+司琴高娃做孝莊

Rip

中學時圖書館有佢啲書 煲哂康雍乾王朝

阿哥仔，死親果的都70以上，有愉9咁出奇呀？
佢地唔死呢個世界先唔正常係咪呀？

我都好鍾意睇康熙帝國

唔識 利申10後

youtube有得睇番雍正
CCTV扔上去

當年讀中四時睇過佢雍正2 本
八王定九王奪嫡
情節好緊湊，真係好正

奶共河

2018尾班車

康熙王朝純粹係睇陳道明
「我孝莊」

雍正王朝唔使講 劉和平就係實力保證

康熙同雍正都寫得幾好睇

邊度有亞視版睇番?
套戲除左唐國強演得好之外
做康熙既焦晃又係演得好正
不過最記得演弘時果個
後來練法輪功
走左去美國做新唐人